★調查指近四成初創企業因肺炎疫情裁員

有初創組織調查發現，受肺炎疫情影響，超過70%初創企業業務下跌超過50%，近40%的初創企業亦已經裁員，當中以娛樂及教育行業佔比最多，另外45%初創企業亦考慮裁員。受訪初創企業當中，全數認為政府支援不足，97%初創企業對本港營商環境不樂觀，有20%初創企業選擇離開香港市場，70%企業則需要開拓海外市場，其中最多企業選擇台灣，其次為東南亞及日韓市場。

調查訪問218間初創企業，其中涵蓋專業或顧問、教育、美容美髮、零售及飲食等行業。

lm